葉劉淑儀: 美國在貿易戰最終會得不償失

美國贏了貿易戰嗎？（二）

上文提到有製造商為了逃避關稅，把廠房撤出中國搬到越南等地，不過由於這些新興工業國人口比中國少，工資上升快，增加製造成本，導致物價上漲，最終苦了消費者。

《財富雜誌》(Fortune)指出，GoPro計劃將大部分生產線從中國搬到墨西哥，玩具製造商孩之寶(Hasbro)亦將廠房從中國遷到越南和印度。Levi、Strauss、Gap和Steven Madden等服裝鞋履品牌也宣布計劃將減少採購中國貨，增加採購越南和孟加拉貨。雖然美國可將收集得來的關稅援助受影響的農民，投資軍事和基建，改善民生，不過當關稅越升級，美國企業撤出中國的意欲將更大，即中國出口到美國的貨物會減少，因關稅帶來的收益將隨之減少，與此同時，新產地的製造成本上升，最後其實對美國沒有任何好處，消費者仍需承擔因製造成本上升帶來的額外開支。此外，由於中國已發展製造業多年，擁有完善的基建和強大且熟悉製造不同產品的工人，生產力相對較高。反之新興工業國家的生產力較低，美國不但會失去從關稅帶來的收入，廠商們搬遷後面對的成本可能比中國製造更高，把物價推得更高，最終得不償失。

美國贏了貿易戰嗎？（二）(撰文: 葉劉淑儀，原文刊載於明報)

source:

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

口交部

因為佢要俾人制裁先咁講

自推 1/10

經濟野既你識條鐵咩收皮啦

接受制裁吧

得啦，中国或成最大贏家阿麻

中國贏了

中國d豬都未搞掂

仲製造業 唔係好多徹緊甚至徹左喇咩

美國輸關你撚事

最終美國會打個和，採購成本扯平，但支國就慘了，大量工作流失，經濟下滑，致民心不穩，跟住.......

掃把頭在人權法面前最終會不得償失

Solomon Yue: I read Chinese!

劏豬櫈學人講經濟
人地依家要同你支係經濟層面切割呀,仲係度講錢
訓撚醒未呀

新產地的製造成本上升，最後其實對美國沒有任何好處，消費者仍需承擔因製造成本上升帶來的額外開支。

真係離地都咁？東南亞平支那幾多佢真唔知定假唔知？

即中國出口到美國的貨物會減少，因關稅帶來的收益將隨之減少.

呢條臭閪係咪停左經? 本來就無關稅, 美國一樣咁轉
公司由中國轉去其他國家咪一樣咁營運落去. 未計佢印美金你中國要死死地氣去買人地債卷

人地美國 AI 發展成熟, 一套生產線可以一個月整好. 請工人係執頭執尾做微細位再搵電腦 QC. 生產力相對較高? 人地電子化就 KO 左你. 未計你中國產能過剩社會中下層會被 "下崗" 再人食人

家下美國係全世界出產石油第一既國家, 重要係出超. 你條臭閪都係食多幾盒靜心先出文啦傻閪

葉劉驚撚到

真係未見過有人會提對家行錯棋

含撚你就叻,學人講經濟

支國個生產成本唔係最平好撚耐
佢訓左幾多年

關你鳩事咩

其實我真係唔明，既然最終人地都係得不償失，咁點解仲係咁叫人停

咪就係，
要平去做衫做鞋、塑膠產品可以去南亞
電子雖然暫時都係中國，但係泰國、馬來西亞、越南慢慢追緊
精密科技又唔夠日韓台或者美國

姐姐又意淫贏國又贏

中宣係咁做野, 係咁比錢外媒出線稿
分明好驚

生產線神早過晒東南亞啦
越南仲平

夠打殘你共產黨就得啦，on9

屌佢老味真係唔撚識架喎
巡例都要講中国會成為最大贏家架嘛
點撚樣撈啊葉劉姐姐唔怪得比淋病妹妹爬頭啦

依家 美國係想消滅你 中国共产党
貿易戰只不過係頭盤咋

中國或成最大嬴家

Indeed! She's on my list

咁贏哂啦
仲駛咩傾
俾d霸氣反佢老尾台

咁你又過去解釋

姐姐驚了？

而家買衣服
好多都已經東南亞or南亞做了

你就真係得不償失啦

中國美國邊個贏邊個輸無人care... 只要係葉劉輸就可以了

呢排咁多野講

呢條怨婦算啦

你自己都支爆左先啦

條臭閪幾時加入咗口交部

阿侵話完全唔同中國做生意都唔會有問題啊，睇得自己咁高

侵侵拉攏左印度..印度一樣有十幾億人幫美帝打工
洗撚睇你支那人面色

咪係，依家大陸普工人工都快$6千一個月（連所有稅及保險），越南先USD700/YEAR
咁都叫成本增加？
識唔識計數？

個個燒山上身當自己經濟學家

美國輸咪支国勝
唔好咩？
業瘤仲乜咁關心外國勢力

因為早早停左經，另一個口太乾

得啦得啦
係咁出黎講野知你驚到瀨屎啦

扶得起你
自然可以扶起其他人
你洗同美國擔心
到時扶起曬成個東南亞,你支那同佢地一樣都低瑞製造業,睇下你點玩落去

可唔可以唔好用藍色字 好難睇

今時今日仲同你講錢？美國而家講緊公平貿易
為左公平公義人地樂意付出代價

印度佬會唔會做做下罰跳年嫁

Btw 越南成衣 起緊頭 又平

孽瘤念念不忘，
成日想做特狗。

印度佬會唔會做做下野跳舞嫁

好 下次唔到

敵人反對

你唔好打我呀 你隻手會痛架

其實唔係專家點會俾佢上專欄鳩噏

推

姐姐一時又話願意去美國講解返(雖然無人理)
依家又屌人, 比著我係美國都唔會揀你啦

十五年前就支那平既
依家人工,地價,稅率計埋曬後就
仲未計你賺左都帶唔得走

係啦知啦

支国最撚勁啦 最大贏家啦屌你屎忽

而家垂死掙扎仲有用咩

其實都係比D無腦藍絲睇.

有D人都會覺得糧食係靠哂大陸都好撚無知

美國係唔係得不償失就唔敢包
你同支那攬住一齊死就梗架啦

仲未收皮？

點解我睇唔明葉劉想表達咩..

人地就係想美國企業撤出中國去其他國家..

葉劉淑儀最終會得不償失

死老散

姐姐比妹妹更早被制裁，不甘心啊

敵人輸唔好咩？
仲要提醒敵人？
美國狗

葉劉學人講經濟

佢俾條數黎睇下，東南亞/南美/中美年工對比支那人工先講，仲未計電/稅/運費同其他隱藏成本。

你美國資產幾時放去中國

自己香港自己救

香港人係時候諗下建立「香港社會」

黃藍商戶名單(18/9更新版)

虫國永遠都係得吧口

姐姐管好你個妹妹先啦

香港官員開始處理香港外交事務

咁撚威亮劍嚇鳩侵侵囉

你顧掂我哋點打殘香港經濟先啦🖕

日本仔玩具都去越南開廠

點解掛住jobs張相

中共又贏 應該冇80年國慶 今年好好慶祝啦

咪由人地輸囉，做咩咁好心提人地

美國會傷 但 支共仲撚傷
ed代價人地預左比 唔係點撳住你?
等班中共班貪官咁撚招積丫拿?

條八婆真係好撚煩

終極怨婦

條友哩排做乜成日出黎柒？

葉劉你咁驚美國輸？

美國可能會得不償失
不過支國肯定係家破人亡
我鐘意

又贏

美國我唔知
我剩係知支那會滅國

姐姐括咗出去

成衣多數去孟加拉同緬甸。
越南已經算out...

電子廠就越南泰國多。

中國點解要佔領南海除左天然資源外，就係為左航權。你睇CX 飛中國領空一事就明佢野心喺邊。

哦

人地要仆街，關你撚事咩

中國工業根基係強 但佢地都執晒好多工廠
除非中國自己想退後轉型返做工業大國
同埋做工業野 生產線又唔係得中國好同平（中國以家算貴）
我個行啲廠都轉緊去第三世界國家發展

強迫日圓升值，令生產商成本增加，最終也是美國受害

自損300，殺敵1000，美國人一早知道有代價。

但解決中國對美國長遠來講無比重要。

佢地支那人依家唔肯返工廠
因為佢地覺得自己高學歷唔肯做工廠
同埋佢地人工又貴物價又貴
D商家好多都走去東南亞

中國生產成日已經年年升，無咩明顯競爭力。

姐姐好撚驚呀
條後路係美國 依家唔知點算好
唯有打下飛機 定下驚

識條撚咩怨婦

會開外掛

好野，美帝自取滅亡
咁就叫美帝加關稅啦，做乜咁驚佢加

呢條友唔入政府果陣講野仲算正常

一做政府官員就發up風

呢D咪漢奸走狗賣國賊囉
如果美國打貿易戰得不償失
中華兒女點解唔鼓勵美國大打貿易戰呀？

商科人表示完全睇唔明
葉劉放棄econ啦好冇

咁撚串
搵人forward比trump睇啦
佢最撚憎人話佢輸硬

人地美國打中美貿易戰打到內需空前滿足，失業率係美國建國以來新低，人均收入提高，呢啲得不償失習近平很想要吧？

妳還可以用崑崙銀行啊

低能
大陸人工永遠唔會加價？

含撚都唔叻啦,佢老公死左廿鳩幾年啦

美國：方向正確

教商家做生意

侵侵 可以像上幾任總統
繼續無視中共既威脅 呢個選擇好容易
但係佢選擇挺身而出 成受巨大壓力

西方世界各國領袖 選擇視而不見 眼中只有利益
如果中共最後勝利 所有既人類文明
都會受到影響 民主自由既制度 將永久失去

姐姐其實驚到卜街

econ唔係science黎咩

都可以放係business school

得啦得啦
中共又成最大贏家麻
贏撚哂佢啦

開頭會有陣痛期，但只要過左，美國製造業回流本土落地生根，就會有可觀回報

第一個就係攞你葉劉開刀。只係身無分文，使唔使咁驚呀。

sd佢篇野俾美國佬睇

內地人工愈黎愈貴 仲要比保護費班貪官 葉劉真係9up無極限

佢識條鐵咩？

好撚柒閪煩

葉劉在選戰最終會得不償失

hdd同ram去晒秦國
虫國得番二手點收件可以做

好大口氣喎，到時俾人制裁時撚都無得俾你含

叫佢講下呢十幾廿年 支那人工同物價升左幾多

唔出文關心祖國 走去關心美國 漢奸走狗

買衫買鞋呢幾年基本產已經搵唔到made in china

自從當年硬推廿三條失敗之後, 好明顯痴L左~~~

為什麼不讓美國輸你是不是漢奸

邊位呀你

口交部你都做埋
緊爽炒得啦

姐姐痴左線

美國境內物價被推高，
中國境內因人民失業，經濟進入衰退，
大量人民上街引發暴動，令政權不穩，
沖擊人民幣係國際既地位。

我睇唔出美國人有咩咁得不償失
不過葉劉繼續打飛機啦~~

得啦得啦嬴國ok？

終極怨婦

3個月都仲未識打個 撤 字